【要人】有女手足想自殺

推

Push

一個都不能少
我們齊上齊落

情緒病真係

推推推推推

push

救人

一隻字都冇寫家人⋯

只要你回頭睇，就會見到我哋，請你一定要回頭睇

Wtf

omg

應該關係麻麻

希望搵到人

揾到未

唔死得
要死問過我先

Push push

要問埋我

有情緒病個種難頂普通人唔會明

搵返未？

你啱

唔好咁懶啦，條路未行完㗎

自殺真係會傳染人

推 救人!

又唔好咁講

香港仲有好多地方睇日出好靚㗎！

jpppp

推

大佬，死解決唔到問題

一齊面對啦

就算解決唔到，最多一齊被解決啦

腿

推！

開多個post named Donna Chu 等佢睇到啦

over my alive body

搵到人未

幫推

咩事呀???

個女手足...

請不要放棄，幾辛苦都會有人陪你一齊行！首先唔好放棄自己先！

唉屌
唔好有事

係附近行緊，有無多d資料？

推！！！

救人！

推！！！！

all lives matter

推左先

求下你你唔好死...你教緊嘅小朋友點算
唔會幫你送架 你自己送！

Push! 人要無事啊！

點解要送頭比上天
番黎啦

推
靚女手足唔好走咗唔理我哋😭

Fb 好多相

救

pish

自殺係唔會賠保險

唔好自殺啊

世界好大㗎，有勁多地方未去過㗎！

push!!!

依個時間黎自殺

HELP

我諗都係，如果屋企人同佢分擔會好啲。
Btw 記得share 俾啲frd/whatsapp谷, 睇下搵唔搵到。

佢朋友邊到自殺？
試吓去嗰到

推呀!

一年之後會呢

有冇更多消息

南區巴打幫幫手！

你咁樣係壞榜樣⋯⋯

D細蚊仔學咗你咁點搞呀

啱啱開學咋！一堆學生仲等住補習㗎！

大家係街記得幫手望下

屌，撞正網上集會。
搵人去直播留言？

講緊我啊？
你咪屌囉，你點會明想死嘅人有情緒病嘅人係點諗？
你嘅發言簡直就係所謂健全者無比傲慢嘅證明…

笑死人。
對佢地嚟講死方才容易，活著反而受盡苦難。
死易活難嘅境況，就因為你一句「唔想佢死」就綁架人地條命？
你好撚威威啊。

推呀

Pish QwQ

推呀！

Pushhhhh

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

留返有用之軀
小朋友同我地都需要你

有啲人唔好淨係負皮，請奉行連登精神「唔講咁多，即刻駁嘴」。
我都想聽下你地有咩高論可以拯救到嗰班，
每分每秒痛苦都如影隨形，只要思考存在痛苦就存在嘅嗰一班人群。

用盡你地嘅口才，人生哲學嚟降服睇下？
如果可以做得到呢個世界根本唔會每40秒就有一個人自殺。
毫無尊重他人死志嘅意思嘅人，憑乜野叫人抱住痛苦行落去。

小朋友需要你

.

唔好有事

推推

死左仲點殺黑狗報仇

Tui

推，搵人丫

推!

一個都不能少啊!!!

WFC

咁你都唔知人哋諗咩啦，
有咩咪搵佢出嚟傾，
有問題咪解決囉。
尊重就係有好好了解過當事人嘅決定。

每個人都有權救人，有權唔救人，
咁你又有冇尊重過想救他人嘅人？

幫你推

Any updates?

笑死，人地要做一次自殺嘅決意你知唔知有幾多野做？
開Post公宣已經係最後。
係嗰之前幾個月你知唔知要籌備幾多野？
畀自己冷靜期，喺生存嘅可能性同去死之間瘋狂掙扎揀邊面。
要遺書，將一切喺生前未能親口講述嘅野講出嚟，將一切死後想達成嘅願望盡遣成文。
要斬斷盡量斬得斷嘅緣份，身邊一切唔捨得嘅野甚至同其他人嘅關係都要做到斷捨離。死嗰下會少啲朋友Care，而斬唔斷嘅親人一類就比佢地最好嘅最後關懷。

你知唔知要提起一生人一次，或者幾次嘅。
谷起親手殺死自己嘅殺意，難度有幾高？

做唔到比人地接落黎之後一生幸福嘅份上，一時勸落地最終都只不過係變返半生半死活受罪之人。

尊重當事人嘅決定？
唔理三七二十一就咁將自己「唔想對方死」嘅心意壓落人地身上，
咁就叫尊重啊？
到人地作出死亡宣言之前，有邊個Care過？有邊個伸得出援手？
根本係終極嘅情緒勒索，道德綁架。

只需要，死不去，流淚都必需喝水

不能少阿⋯⋯

pushh 一個都不能少

你又知？
唔畀人地已經準備好一切準備，只等跳落去或者踢凳落地嘅瞬間？
你冇去做嗰班話人地作死亡宣言=唔係真心想死嘅Attention Seeker，係值得嘉許。
但也就係多一個層次罷了。

同事件全然無關者嘅所謂關心只會構成壓力，只係勒索緊人地嘅自殺權益。
你地做唔到畀你地救落黎嘅人一生幸福，要求你地去畀亦不可能，唔合理。
咁點解唔放生人地啊？就因為你地嘅「不忍」？
佢又因為「不忍」你地要去承受失去一個子女，一個兄弟姐妹，一個朋友嘅痛苦撐左幾耐？

有啲人注定要以咁嘅方式魂歸天上。

駁唔贏就block，邊個五毛邊個弱智，世人睇得出。

個個戴口罩

PUSH

佢講屌，唔係真係鬧人
佢都係唔想有多一個人死

有D人就係覺得自殺好低智 好唔岩 總有路走 但唔明想死既人既難處 作為連登仔 只係想各位手足搵多D朋友傾下計 盡量抒發下 始終一個都不能少

對你有印象…
琴日凌晨五點見到你篇佛教Post。
不過我冇留言。

至於話係咪「唔係鬧人」喎…
上次同佢嘈就已經鬧鳩我啦，今次又係一個五毛標籤收尾。
簡直可笑至極…口講要拯救他人，另一邊廂就自以為是咁出口傷人？
呢啲就係連登仔？心智健全者？
不過係自以為有所謂仁義道德嘅蠢人，盲人。

點解要強調係女🤔

咁作出死亡宣言前，你有冇搵過人傾，搵過人幫？
你唔出聲，邊個會知你需要care？

我覺得自殺死嘅人唔會準備咁多嘢，
更多嘅係一時諗唔開，以為當刻靠死就解決到問題。

試下講多d，搵人傾下，解決當時困擾緊你嘅嘢
同埋冇人會見到人地開po話想死
會嗌人去死咁變態
請相信人皆有不忍之心
正常人都係嗰刻叫人唔好死架啦
咁都要屌？

另外唔好亂用情緒勒索，道德綁架呢d字眼
將人地嘅善意當成垃圾，加以批評
只會令人唔知點幫你同唔想幫你

最後送你一句
「活著就有希望」

Push...

推⋯

我就覺得佢嗰句本意唔係咁。但係可能你地因為之前鬧過交之後講野又摻雜左個人情緒咪覺得係鬧緊人。
Btw我都同意，有時個人情緒大過同情心嘅時候，佢就變左唔係想救人。好簡單一句，佢見到有差佬屋企人自殺佢會唔會想救？定係想踩多兩腳等佢快啲死。
你估真係咁多聖人咩。

btw原來你有睇我個佛教post? 你啱啱咪話不如用盡所有人生哲學同口才黎睇下可唔可以救到嗰班每日都活喺痛苦嘅人。其實佛教喺呢方面都有高論架，身邊有個frd嚴重抑鬱都係學佛之後好返，不過係睇你信唔信。

平時冇大事發生唔太care, 到有事嘅時候care，係好正常。

因為就算朋友/親人都未係最了解自己。

病咗先至會去睇醫生，
受傷先至會貼膠布。

有因先至有果。你有宣言/有嘢講俾身邊人知，咁你一定會知道：關心你嘅人一定會搵你。

冇人介意過係咪情緒勒索，最怕你唔話我知。

我覺得你咁介意有冇 "尊重" 人而選擇放任，而唔係去關心。咁都係一種選擇，我尊重你。

但你唔好 "道德綁架" 一啲想救他人嘅人，
責怪佢哋冇 "尊重" 他人。

…呢個世界如果所有煩惱都係講出嚟就可以
世界上就唔會以每40秒程度嘅速率有一個人自殺成功。

你可以做到理解赴死之人…真好
呢個世界某程度上需要更多人在乎自殺權益。
好似坡狗咁自殺要坐監，簡直垃圾法律。

手足！😭

學佛連登仔真係一種神奇嘅存在…
睇住你行文氣息兩極分化又唔算違和，真係奇妙。

佛教嘅高論唔係冇睇…
最受用嘅係禪宗借話頭將人嘅意識拉到一個境界，話隨心轉心隨意轉嘅部分。
類似金庸靠阿含經，方才得嘗佛果一樣。
而悟性差嘅則靠妙法蓮華經之類嘅說法呢…

我成世人幾乎可以話係浸係哲學書堆入邊無限自救嘅過程。
只不過睇嚟係要好似銜尾蛇咁將自己越食越細，最後食到什麼都不剩罷了。

掛住梁天琦

明既 講完出黎都未必有辦法去解決 但係道德上又係好難做到俾人鼓勵自殺 安樂死都可以有病徵可以觀察到 一D心理因素問題 或者係個人問題就未必容易得到人認同
只可以講 好難處理依個議題

哈，自殺死嘅人唔會準備咁多野。
自殺一定係一時諗唔開，真係好笑…傲慢…無知。
咁嘅發言真係無比自大呢，以為自己嘅世界自己估計嘅就係全部？

去搵人傾，去搵人幫？
幾乎所有人都會或明示或暗示過吧？
不如去搵下有幾多自殺者嘅親朋，事後先發現早有預兆嘅個案？

話嗌人去死就係變態。
點解唔諗下係咪自己將自己嗰一套價值觀強加於人？話道德綁架實在無錯。
冇話唔比你地對人地進行勸降，但勸就勸。
咪逾界到輕視人地嘅死志。

尾二，「只會令人唔知點幫你同唔想幫你」。
有冇諗過有自殺者係唔想人幫，得唔到心中所願就寧願死？
你地自以為生存就有希望生存就有未來，
有冇諗過世上就係有人偏執到除左某一個未來以外其他全部都唔想要？
而得唔到嗰個唯一嘅未來，就算活到老死都係無謂？

全篇回答充斥住自以為健全者嘅自以為是。
可笑至極。

不如你起我底睇下係邊個話我先呢？
先後因果順序要唔要爬下文？

仲比我撞正喺第二個Post繼續串鳩我，
又要我當睇唔到？

呢個世界只要一日勞動力唔溢出，
呢個世界就唔會有真正重視呢個議題嘅一日。

外國起碼仲發明到所謂「自殺用塑膠袋」，
再睇下香港嘅自殺權益發展狀態？
齋睇某啲回覆都可以發現發展程度何其低。

唔好啊

行文氣息兩極分化係咩意思

係架，睇哲學的確可以當係心靈雞湯令自己舒緩一陣。但重點係睇你有冇yingyungu出黎，定係純粹當係文字同知識上嘅得著。如果係後者我相信好難會救到你上岸。
不過講開又講，禪宗需要嘅悟性真係要好高，我地呢啲一般人都係學下妙法蓮花經嘅修行方法已經非常有用，至少唔好講到成佛，要搞掂抑鬱都唔係件難事。

唔好咁啦
煲底見呀嘛

應用*

順便，有自殺者根本唔想被挽留。
有自殺者生前就係冇法開口，畀盡暗示都冇人明，等死後家人先回想起所謂生前徵兆。

後者嘅情況冇話係家人朋友錯，但同時亦唔係自殺者嘅問題。
有啲說話就係生前冇辦法講出口，只能留存於遺書當中。
例如注定冇法被誰理解嘅愛，憎，怨恨，痛苦，思念之情。
例如所有人都只會勸佢「過去啦/放低啦/釋懷啦」嘅事，
對於有啲人嚟講就係絕對唔願意放低，絕對唔願意釋懷。
以至於寧願去死。

雖說人死如煙滅，但死同時係一個人生命嘅句號。
係一個人到死都堅持到某啲價值，某啲思念嘅自我實現，證明。
嗰班自以為健全者根本唔會明白。

Update....

即係點？
見人開po話想死

咁我係咪要留comment話
「一路好走，早死早超生」
「祝你早日投胎」
「去死啦，唔好阻到我就得」
「你死關我咩事」

你覺得以上嘅comment冇問題？

不如你教我見到人地開po話要自殺
應該畀咩反應/comment？

你講個樣膠袋都唔係官方認可既產品既
我同你觀念上 可能都有d唔同
自殺依個概念唔可以濫用 點樣俾人用依個方法都要考慮下 我覺得係需要監管
利申 我唔係自殺支持者 但我覺得有一班人係需要被理解 同支持

始終華人社會對依d情況都無太大認可 而且 連登一向都係好黑暗 唔駛露面就可以亂講野架啦

會唔會燒炭？

手足不要放棄！
有機會去外國走轉吧

純推理，真係想死嘅人唔會公告去死
公告得嘅，潛意識係唔想死，想人知黎救佢幫佢

推爆佢

…大概就係keep住到人味，或者話keep住到連登仔視角嘅發言掛。

我自問已經做到【理解】所睇嘅學問，並反饋到靈魂中嘅境界。
類似睇多左小說，遣詞用字都有所謂文墨氣息嘅水平。
不過你話應用？自救？
如果我可以做到，睇怕就已經成為人味盡散嘅學究了。
索性理解做一開始本心就未變過，只係能夠做到用知識武裝自己嘅三觀，並打造成銅牆鐵壁嘅比喻如何？
你嘅【應用】應該係指能夠說服自己嘅靈魂，放低所謂佛教中「我執」同「五蘊熾盛苦」嘅程度吧。

咁我實在做唔到。
你地佛教中所言嘅生苦，愛別離，求不得，怨憎會呢四種苦，以及所謂嘅俱生我執。
時至今日都始終折磨住我。
…睇怕我亦將不久於世。

-
嗰一Part不過係金庸嘅主張。
不過佛教經書確實有相類說法。
所謂馬郎婦觀音正就係我所聽過嘅，講究緣份同因材普度嘅故事。

…咩資質咩個性嘅人都好，到左嗰個歲數就會有嗰個階段嘅劫難。
大概我應左所謂拔苗助長嘅說法吧，
過早睇到嘅經書，哲學，對而今嘅我嚟講實在難成救贖。

其實死易活難對所有人都通
你一日生存係世上都遇緊麻煩事難事
咁係咪全部人都選擇死呢條所謂易d既路咁先係正確道路？
同埋死會易d係假設左死後冇世界冇意識冇外來刺激
萬一死後仲有後續甚至天堂地獄會點？
引導佢地去體驗自己人生既意義先係對佢地生命負責任
閣下都係

Pushhhh

推咗先

手足唔好有事 🙏🏻push!

有無update ??

我搵唔到你地之前個post。
不過，我明你想講咩，
你明我想講咩就ok。

我唔會話：救人呢個決定係絕對正確。
而做咗咁多年決定，我會話：冇一種決定係百分百正確。
但選擇放任同救人都係各方自由。
至於邊個決定會傷害到當事人，
你唔會知，我唔會知。

所以我第一步唔會選擇放任，我一定會先了解情況再講。
你亦唔需要將自己/自己聽的經歷套用喺每個人身上。
每個人都不一樣。我希望你都明我講咩。

哈…不如你又認左呢個世界上唔係所有自殺都係衝動自殺先呢？
認左呢個世界就係有無數自殺者畀盡暗示都冇人理呢？

我咪講左囉，對人地進行勸降冇問題，但勸就勸。
咪逾界到輕視人地嘅死志。
咪講到好似乜野都只要傾一下就可以解決。

具體事情具體分析，針對自殺者要講嘅說話只有戳中佢地內心嘅話語先有作用。
其他你地自以為能夠普適到佢地身上嘅言語，不過梗耳。

當然，更梗耳就係你嘅【滑波謬誤】呢。
我何曾講過要你地講「去死啦，唔好阻到我就得」呢？
Interesting.

見到人開Po自殺，比起話人地自殺就係唔啱，自殺就係錯。
不如去了解成件事先，由自殺者嘅角度出發拆掂件事。
不過喺我睇嚟通常作用不大…
會起到作用嘅多數只係仲有留戀之人罷了…

咁都有人會想有人知佢死左D野點處理 or 同人講佢最後道別既message 有人揀遺書 有人揀用FB 我係咁諗

當然 一定有人係你講既case 其實又未到真心想死 只係一時意氣 諗唔通 想人知 想人關心佢 依D cases都一定有 所以好難分別

又真係推理嘅。
我都可以推理一個︰佢公告完之後即刻跳樓，下一秒，即刻，馬上。
呢種情況又未必就唔存在，係咪？

尊重下所謂嘅死志。

倉底見就多

「自殺用膠袋」可以冇痛，冇折磨，冇痛苦，好似入睡咁死。
仲可以保持死相美觀，係咪官方有咩所謂？
反共夠唔係匪國認可啦，你同我就唔反了~~係咪？

濫用…？
每個人生出嚟嘅時候有冇比人問過先生出嚟？
如果冇，點解唔可以選擇自由咁死？
生嘅自由冇，就連死嘅自由都要剝奪？
又唔係斬死幾個人陪葬。
生命權喺每個個體自己手上，毫無問題。

你唔係支持者，我係。

有無消息？

【其實死易活難對所有人都通】
哈，所有人都通，係啊？的確係啊？
我一直信奉眾生皆苦呢個說法，分程度姐。
呢個世界有樣野叫「無知之幕」，公平世界假定喺一開始你係窮老母定富老母個閪到出世就已經唔成立。

【咁係咪全部人都選擇死呢條所謂易d既路咁先係正確道路？】
生死選擇權喺當事人手上。
死唔係錯誤，但同時生亦唔係絕對正確。
只不過係一種選擇，當事人鐘意點揀就點揀。
除非佢揀左斬死幾個人陪葬再死呢種傷害到人嘅方式。

【死會易d係假設左死後冇世界冇意識冇外來刺激
萬一死後仲有後續甚至天堂地獄會點？】
呢個係自殺者自己要思考嘅問題。
同樣，呢個世界從未有自死之國歸來嘅旅人，可以話畀我地聽死後係何模樣。
根本就同選擇買樓定租樓一樣，係結合自身風險而作出嘅選擇分叉點罷了。

【引導佢地去體驗自己人生既意義先係對佢地生命負責任
閣下都係】
錯，我冇責任，你都冇。
我冇義務，你都冇。
你所講嘅責任同義務嘅道理，義理喺邊度嚟？
憑你一時心起嘅淺薄嘅同情心？
明明連對方姓甚名誰，人生如何都唔清唔楚。

都識講放任定救人都係各方自由。
咁你「你亦唔需要將自己/自己聽的經歷套用喺每個人身上。」
唔係變左廢話咩？

你都同樣係將自己嘅設想套用喺所有赴死者身上。
你地就可以自把自為咁宣揚生存嘅美好，
我就唔可以同樣向睇緊呢個Post嘅同病相憐者陳述利害當中嘅害？
︰就算你而家選擇生存你都會繼續痛苦落去。
︰你嘅痛苦唔會隨住時間流逝而有所緩解。
上述嘅情況你又可以否定？

收起作為向生之人嘅傲慢。
某程度上你有你講，我有我講係最佳解法。

希望冇事

Block得，衝出黎自爆五毛真係好撚叻仔

齊上齊落

其實每個人都有對錯觀
奪去自己性命係啱定錯？
奪去他人性命係啱定錯？
呢兩個行動都有佢嘅動機原因
唔可以一概而論話啱定錯
但有人take左side，堅定左立場，亦都唔係問題
只可以講係有原則

上一個Post︰

That's all.

睇到想喊，最後都係為其他人着想同祝福....手足有咩我地一齊面對，大家一個都不能少㗎

如果死意係堅定，一定唔會比人阻止到
所以用社交媒體公告天下係唔合邏輯
當然當事人係屬於唔理智狀態
但潛意識唔想死嘅機率會高啲

救手足呀😭

真 係個溫暖嘅人

未死呀嘛？

哈啊…
一切都用相對主義，立場嚟詮釋嘅話，呢個世界會變成徹底混沌嘅叢林法則，同時所有道德都會不復存在。

奪去他人性命係有問題呢件事，我唔認為有太多玩膠以外可以討論嘅地方。
當他人以任何理由嚟傷害你都冇問題嘅時候，嗰個世界就已經唔係我地作為現今社會框架下生存嘅人類所能理解嘅人世。
將會無限貼近於︰我肚餓我需要能量我需要養份所以我狩獵我殺死我屠宰我進食你，如此這般嘅動物世界。

相對之下對自己性命嘅生死予奪權，
係可以立於現有道德框架下進行延伸討論嘅道德議題。
唔好膠化成件事。

願平安

開台

我既意思係 非官方產品 姐係就算係人權意識比較好既國家 都未有一個好好支持度去支持自殺

同你用反共個比喻就未必一樣啦 反共係唔需要共匪認可既

其次 膠袋都有用得唔好既例子 死唔去又要做半死不活植物人咁 如果到時 佢屋企人發現左 唔想佢死 佢又無得發言 都未必係好既
實際上可以諗到一定有人會受人影響地去自殺 過去已經好多實驗證明左一個人自殺依個行為係可以導致更多人去跟隨 仿傚 係依個角度睇 就唔係一個人既事啦

here?

尊重死志，覺得怪怪地姐
既然死志咁堅定，下一刻，或者而家已經係行屍走肉
咁我地洗唔洗尊重死物？？
你想做死人，點解要尊重？

係

等陣先

等等先，你可以講我嗰幾句係廢話。

但你之後講嗰堆嘢係你空想出嚟。
我同你討論，希望你都唔好夾雜混埋其他人的思想。
1.我一個字都冇講生存=美好(亦冇宣揚)
2.我一個字都冇話你唔講得受害一方的想法(更甚其實我知，所以講咗我明你講咩)
3.傲慢係相對，你認為我係傲慢就係傲慢了。但係，你先入為主，當我係你心中的steretype，又係唔係傲慢?呢個你又幫手諗下先。

再一次，我希望你真係明我講咩。
同埋interpret其他人的說話少一啲自己加落去的想法，因為咁會阻礙你去了解其他人的想法。

你忘記左奪去他人性命有可能為復仇
有人認為係公義，有人認為不義
你識講自殺嘅人有佢嘅理由
有人take左side認為係不義，係錯
我覺得講呢個說法嘅人有原則，而唔會話佢錯

係大機會 不過 好難一竹篙打一船人

唔好自爆啊巴打...

唔好呀

死人都值得尊重既 你依個comment暗示緊遺言係唔駛理咁 好似仲怪

有狗巡呀 咪自爆

黑警柳記死全家

有冇第二個問法

搵返未

混雜其他人嘅思想？
問題係我地討論嘅唔係其中一個人，係指成個自殺者群體。
本身就係一個群組。
你可以話當中有一時突發性絕望嘅，有深思熟慮嘅，有層層鋪墊嘅，有一下爆曬出嚟嘅。
但對我嚟講並唔係重點，只要有咁樣嘅一類群體明確存在，並唔係好似你地講咁【一定係點點點】就足夠。
Po主所講嘅到底係邊Type對我嚟講冇關緊要，要在乎嘅只有議題本身。
所有自殺者都係自殺者，冇所謂【其他人嘅思想】。

【咁你都唔知人哋諗咩啦，
有咩咪搵佢出嚟傾，
有問題咪解決囉。
尊重就係有好好了解過當事人嘅決定。

每個人都有權救人，有權唔救人，
咁你又有冇尊重過想救他人嘅人？】
覺得可以搵完出嚟傾就解決咪就係一種輕視他人問題嘅傲慢？
覺得問題必然可以解決咪就係一種傲慢？
覺得人地一定要畀你地搵到同樣係一種傲慢。
你冇直接講生存=美好，但你覺得仲在生一切都好說嘅意味溢出言表。
我就支持佢到死都唔想畀人地搵到然後了此殘生。
同你地打對台唔代表唔畀你地講野。

睇到咁多嬲屌發言，要我保持心平氣和又真係有番上下難度呢。
再者，所有人所有視角都係主觀，就算點自以為客觀都一樣。
好似真正嘅客觀世界咁，根本就冇顏色只有波長。
如果覺得我有誤解，請自行解釋。
我嘅視角呈現比我睇嘅係點我就點解讀。

唔好有事啊

NO

侮辱屍體罪要唔要查下？
雖說都係死物，但一塊橡皮同一件人屍，喺普通人眼中依然有差距。
Stop 玩膠。

講事實就屈毛
已經煲底見左 啱唔啱聽？

朋友會唔會知道佢最鐘意去嘅地方有邊啲？

哈…
【我既意思係 非官方產品 姐係就算係人權意識比較好既國家 都未有一個好好支持度去支持自殺

同你用反共個比喻就未必一樣啦 反共係唔需要共匪認可既】
呢段野你就冇覺得一丁點自己龍門任擺？
同樣都係法理依據，雖然對家係垃圾。
但如果你咁Care 國家所制定嘅Rules，所謂國家支持度。
咁匪國好明顯係禁止你地反共，好明顯有Over 幾億人想全香港人死曬喎。
不妨又考慮下多數人嘅暴政？

試諗下唔係住喺香港嘅幾億匪國人對香港說三道四係咩滋味？
然後再諗下自己條命要畀人地指指點點係咩滋味？

-
【其次 膠袋都有用得唔好既例子 死唔去又要做半死不活植物人咁 如果到時 佢屋企人發現左 唔想佢死 佢又無得發言 都未必係好既
實際上可以諗到一定有人會受人影響地去自殺 過去已經好多實驗證明左一個人自殺依個行為係可以導致更多人去跟隨 仿傚 係依個角度睇 就唔係一個人既事啦】
自殺用塑膠袋同一般膠袋唔同。
一般膠袋只係令你冇氧氣到窒息，建議搜尋專用膠袋。
如果要揀自殺方法，最好最正最方便嘅係上吊【完全自殺手法有講】。

自殺係會引致他人仿傚，又有咩問題？
真正會行到自殺嗰一步嘅，你以為好似追韓星咁話死就死唔洗過腦？
係有咁嘅特級弱智嘅，唔多囉。

又唔係脅迫自殺，出自當事人意願嘅話，其他人憑咩置喙？
憑你愛佢你關心佢你想佢生存你想佢餘生幸福？
咁之前到底去左邊做過啲咩嚟。

有啲野叫為時已晚。

有無多d資訊？
有資訊可以成班手足人肉搜索

係，雖然推現落去會愈來愈奇怪

都唔膠架
尊重死志同尊重生命兩個價值觀衝突

don't pull
thanks

有無人識佢朋友？有無多d資訊？
想縮窄範圍搵

如果要窮舉可能性同狀況嘅話真係講唔完。
極端到好似「你有預知能力，你知道有人有犯罪意圖且將來必然實行更無法改變其想法，但佢目前完全未實行，你可以對佢做到咩程度？」咁嘅問題都可以嘈一餐。

不過呢，目前嘅社會已經畀左我地答案。
仇殺依然要坐監，要被判刑。
但社會又話畀我地聽只要你屠得九百萬，方為雄中雄。
而家毛魔條屍仲好靚咁放喺水晶棺成個白雪公主咁添~
現實同理想嘅衝突根本沒完沒了。
無數人已經選擇放棄處理呢個議題，如果唔係毛魔條屍應該已經被倒入堆填區。

所以我唔會亦懶得同你爭論自殺對錯，因為係你嘅事你嘅立場。
我仲未好為人師到同人爭論毛魔條屍應該點處理。
所以你鐘意勸人生存就勸人生存，
我亦同樣鐘意勸得一個人選擇理解就選擇理解。

Pish

唔好呀
你都未識我，識左我你一定唔會想自殺

何來唔膠？
不如你諗下如果你生前一刻仲可以享受家人朋友相伴，
下一秒你死左人地就當你條屍係垃圾，塞落垃圾桶嘅世界。
成件事有幾膠化？

定係你想講自殺者變成屍體嘅瞬間，佢嘅屍體就比自然死亡者Cheap？
可惜呢個世界唔係咁轉呢。

尊重死志和尊重生命並冇衝突，
尊重一個生命選擇死亡嘅意願，甚至可以話係兼有兩個價值觀。
體現嘅方向我無謂細數，你單純諗下我上邊個例子就得。

支持手足一切決定

收到 Thanks

好笑？

快救人啦…咪做冷氣軍師

ok，咁我先同你講句sorry先。
之後再同你講句thank you。
因為你搵得返之前啲context俾我睇。

我認同你 quote返嚟的回覆，
因為你一開始只係share自己經歷，安慰/開解樓主(當事人最親近的人)，
你又有講呢個決定要「三思而後行」。
我覺得成件事你做得好fair。

眼帯の傻閪第一個回覆就好有問題，主觀地認為你叫人自殺，無視咗個內容。但都會「聽下你講野先」，算係咁。

「P牌仔叫人自殺」，你再諗多層，點解佢一嚟就對P牌仔有偏見?呢個另外再諗(唔洗覆)。

唔好輕生呀

我承認呢個世界上唔係所有自殺都係衝動自殺
認埋呢個世界有自殺者畀盡暗示都冇人理。
（但係我相信有自殺者係冇畀暗示人，衝動自殺）

另外我唔認同自殺就係唔啱，就係錯
唔好拉埋我落去
例如對於身患絕症最後選擇自殺嘅人我表示理解

咁我作為一個普通人
見到啲自殺po，我同佢非親非故，
唔能夠知道曬佢因咩事走去自殺
理所當然
做唔到/好難做到你所講嘅
戳中內心嘅話語，由自殺者角度拆掂件事。

ON9，自殺不如拎把刀仔隊死幾個仆街先啦

明了。

我要講的話都講咗，多謝你覆我。

所以其實話唔定，身為看客嘅存在根本冇實質野可以做到。
流於表面嘅言辭無法打救任何人，
但對事情毫無對信息量嘅掌握，亦冇法吐露出任何實在嘅言辭。

功利咁陳述赴死後嘅利害，可能先係唯一正途。

Pishhhh

咁你認為應唔應該叫佢死得有價值d
suggest佢有價值嘅死法
幫佢增加赴死帶嚟嘅利/減少赴死所致嘅害

我諗我同你個角度唔同
我指反共係唔駛共匪支持 係因為要搵都搵國際支持 作為社會上生存既人 對於自殺依類大議題 應該係無可能係無一定人數支持/共識下就可以做得成任何結果

用反共類比自殺依個論點 有D複雜 係道德倫理角度都唔太一樣 我明個感受係有類似既地方 但自殺我相信係好多人既眼中都唔係最好既解決方法 當你講要明白一個人做左幾多心理準備個陣先會自殺 都會有人話有人係會一時衝動就去自殺 所以我覺得依個議題係要更多人去支持先可以發展到落去 依個亦係一個對好想自殺既人係一個困難 點去measure一個人真係要自殺先解決呢? 一定有人係因為一D事想自殺但之後過左去後係會無左依種自殺念頭 點去分別呢 我認為唔係用一種天賦人權既概念去endorse自殺就可以解決到

當講出自殺係會引致他人仿傚係無問題 其實就有問題啦 咁會係自私lo
有D人自殺完解決左佢既問題 但對屋企人呢 朋友呢 都有影響架 依D我覺得係需要解決 唔係話要自殺就由佢就輕鬆解決到

揾唔揾到？

反對。
人地都要死啦仲要為左誰人嘅利益而沾污自身嘅死…？
對於某些對死態/死況有執著嘅赴死者嚟講…難以理解，或者話理解嗰份心會更想死呢。
會對人世壓榨他人嘅程度感到絕望。

最出名就係樓上「捅死兩隻popo先死啦」
算係「產生左利」，但點解人地要用自己一生人一次嘅死為同佢再無關係嘅世界搞呢啲野…？
某程度上都算係道德綁架同價值壓榨嘅極致體現…

Stop喇樓上，做乜鳩離哂題啫
最緊要搵返個人呀

未
似避開左人
但話死，好多個鐘之後出post話唔會俾人搵到
咁唔似一時衝動
希望只係想死最後冇事

啲負評咩事？

呢個世界，我比較灰，我覺得唔會有徹底開放自殺議題嘅一日。
一日仲需要勞動力就唔會有，
一日人世嘅物理需求仲未做到完全滿足就唔會有。
一日人世仲未變成相當講究精神文明嘅世界就唔會有。

-
【一定有人係因為一D事想自殺但之後過左去後係會無左依種自殺念頭 點去分別呢】
設立所謂嘅冷靜期…？
好似網遊Del Game咁都有所謂60日冷靜期呢。
事實上如果人世真係走到全球幾十億人都可以集中討論呢個問題嘅畫面，我根本冇法想像同相信呢。
一時之間畀唔到太多答案，而且目前亦唔係那樣嘅世界。
所以都係將話題拉回現世中來比較好。

【當講出自殺係會引致他人仿傚係無問題 其實就有問題啦 咁會係自私lo
有D人自殺完解決左佢既問題 但對屋企人呢 朋友呢 都有影響架 依D我覺得係需要解決 唔係話要自殺就由佢就輕鬆解決到】
係仿傚者自身要考量嘅問題。
【去死】對屋企人對朋友有影響，所以佢就要因為他人嘅期待同思念，
逼自己承受痛苦生存？
只考慮死者以外他人嘅利益就足夠？
死者親朋點樣處理，係死者親朋自己嘅問題。
雖然話都係社會問題，
【但絕唔係一個就咁就可以叫所有人唔準死嘅義理依據。】

推，有冇人見到呀

紅棕色頭髮
藍色手繩
冇戴眼鏡
紫色耳環
有戴頸鏈

多d特徵易搵d

首先無諗住說服你
你既立場可能係比較極端個邊 自殺者個意願係需要尊重 我係認為會係需要有同情理解 亦要case by case去處理
未接觸過事主 就支持佢 始終令人覺得可惜佢依個決定
當有人身入險境 我地都想幫佢地盡力求生 就真係分離自己去支持其他人自殺
真係需要共識去處理依個問題

p

唔。。

幫推

字裹行間，都講得出咁多朋友
有佢地珍惜你呀

願快樂伴你左右

兩面睇啦。
你地喺陳述利害嘅立場中所講嘅係「害」。
我則作為講述「利」嘅角色。

最終睇到嘅人，都係由佢地自己去作決定。

-
至於共識，我唔認為會有咁樣一日嘅到來。
最終人世中，自我的殉道者都唔會被誰所理解。

[ush

係咪仲未搵到

屌你老母兩個要討論自己PM啦，阻住啲人討論點幫手搵番人

笑撚死。
你唔畀事主睇緊呢個Post諗緊死唔死？
我支持佢死喎。

你唔畀有其他同樣想自殺嘅人睇緊呢個Post諗緊野？
我支持佢地死喎。

阻住人？
到底係我阻住你，定你阻住緊我啊？貽笑大方。

push

any update?

大推。。

sor呢個係我屋企隻芝娃娃黎 大家唔洗理佢

希望推到佢見到，一個都不能少。善良的人要好好活下去

推啊

推呀 朋友的朋友😭

你只不過係理解，而唔係悟到。
應用到而且可以自救並唔難，係睇你有冇呢個心願。
睇你講「學究」，同埋「說服自己」呢啲詞彙，就知道你無真正相信過呢啲學問可以救到你，而只停留喺當佢地係一啲深奧嘅哲學。
睇，唔係重點，修先係。

push!!!
Harry已經走左，唔好連你都走埋

。

推啊！！！！！

理解同悟到底差幾遠？
我所講嘅理解唔係照本宣科，唔係睇得明每一隻字但唔明其深意嘅程度。
只能夠話未能夠內化為，你覺得睇完學完後應當呈現嘅狀態罷了。
我覺得我自己浸淫嘅程度…
索性咁講，內觀自己呢段短短時間嘅人生，係內化到舉手投足乃至思想上嘅程度呢。

我敢拍心口講我有確實咁理解意思，而唔係作為信息去記入腦中。
至於點解未能達到…大概係應左有句通俗嘅說話叫「點解我識咁多道理，卻還未能過好這一生」呢句話吧。
因為有啲道理聽完唔服，服完又唔想改呢。
作為自己本性嘅部分，執著嘅部分，自我認同嘅部分。

好多人都會對自己一啲缺點引以為傲掛？
類似耿直，認死理…
如果話聽完佛學就一定要按曬佢所講咁打造自己，收割自己，改變自己。
何其蒙昧。只不過係失去自我堅持自主思考嘅邪信徒。

有冇新消息？

手足我地要一齊接人番屋企㗎！

共產黨未倒台，唔可以咁快放棄！
228事件都要幾十年先平反

推呀！you’re not alone!

推

手足要平安

Pish
搵到未

唔知樓上咩事嘈
但救人要緊
推一推

推一下， 手足平安

有冇最新消息

佛教大撚曬？
起碼我睇佢啲經書數量絕對多過你條眼帶傻閪先啦
人講乜就信乜冇自我取捨？
耶教同佛教有衝突咁你咪好難揀？
耶撚全球第一大宗教喎。
咁信奉宗教權威嘅話，你唔精神分裂嘅？

傻閪真係傻閪，眼帶之傻閪。

話我五毛唔該比證據。
起底囉，我玩連登咁耐而嚟有冇一次奶過共。
起底啊？垃圾。

推啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

不如睇下#670人地點講你

眼帶之傻閪

屋企要人呀！唔好做傻事！

有冇手足最新消息

幸福就生存，痛苦就死，呢個世界要死幾多人
幸福嘅時刻都係少數，幸福嘅人生有幾多個人擁有到
所有野都咁完滿嘅時候，人生仲係唔係人生

單純一問，死幾多人又如何？
你係呢個世界嘅Game Master？

哈，得我一個咁話佢男朋友？
佢男朋友4-5個sp，仲有次鳩痕叫樓主搭的士畀佢屌。
受唔住自己嘅墮落而死，我有一忽講錯？

有冇人有最新消息😢😢

正如尊敬老人係尊敬佢地一生嘅奉獻一樣，
你會尊敬藍絲死廢老嘛？

死者為大喺我呢度亦唔完全適用。
值得積口德嘅人我就會積，唔值得嘅好似你咁嘅傻閪，死左我會記得搵日屙泡尿落你罐骨灰龕到，還請放心

1

我冇留意之前個po, 不過呢鋪我撐你。
一個人的價值唔係其他人可以評價。

上面條友為咗證明自己冇講錯，可以對人哋的行為/人生指指點點，唔係幾好。

仲未答到我你會唔會尊敬藍絲死廢老，同埋暴斃死黑警喎

你對人哋唔友善，人哋都可以對你唔友善。

咁你就唔好怪人哋追擊你，自己好自為之。

互相追擊囉~

反正我再過幾個月都係行同一條路。
但我從冇一刻後悔過我嘅生存態度呢。
一刻都冇。

Who fucking care ar on 9

絲打咁睇唔開上連登問真心嘢。
連登都唔係第一日有班冇人性/盲目/pr嘅人。

不如搵一句我有屌鳩女po主嘅句子？
搵到算你贏好冇？
我屌過佢一次老母嘛？

佢男朋友已經死左，咩叫屌鳩佢阻止呢？
唔好將其他人做嘅事拉埋落我度喎。
眼帶傻閪。

咁care我幾時死啊？好感動喎。
上邊都有講架要唔要搵下？

或者起下我底仲會發現我死因係咩添。
不過都係咪啦，畀你視姦我嫌嘔心啊哈哈哈哈

嘻嘻嘻，我都係差唔多。
你有你勸人生嘅權利，我有我勸人死嘅權利。
自殺權益任重而道遠呢。

我尊重你的選擇，
你亦要尊重大家一心想搵人。

你有咩主張可以開po再討論，
呢個po主要係搵人。

推。

哈哈哈哈，你點知事主係咪已經死左呢？
或者點知事主係咪睇緊呢個po需要人陳述利害呢？作為手足，上連登嘅可能性唔係冇掛？
甚至可以話可能仲有其他想去死嘅連登巴絲追緊po呢。

就當係我嘅自我滿足，放棄用理性同道德嚟說服我放生我如何？
你表示勿回嘅時候，我都有相應咁尊重你嘅表示哦？

倒不如話，一個女嘅理由不明就咁話要去死就有咁多人看護到而家
我有稍微少少嫉妒呢...
不過冇所謂。
我無法被救贖呢件事我已經都已經認定左。
少人操心反而更好呢。

自殺=益左#CCP

哈哈哈哈，明明樓主自己都想死。
我勸佢三思有咩問題？
諗清楚咪死囉。
你真係好鐘意用自己嘅求生欲綁架人地思想呢？

果報？唔好意思我唔信。
我最多睇下佛經但對呢個神跡嗰個佛力完全唔信。
迷信撚講到咁大聲，笑大人個口。
喺我睇嚟因果報應只係input同output，冇karma。
少用自己嗰套世界觀笠落我度，我嫌弱智。

有問過咩？
po嚟睇下冇咩印象喎。
可能有掛不過都係po下先呢。

不過見係你都唔會答啦

呢句都用番得落你身上喎
講句1+1=2嘅廢話點解可以咁懶係野咁，
呢種心態真令人想學下呢~

pin咗

如果對來生有期待，咁就願佢來生安好。
如果希望不復再來到世上，就咁願佢從此得以歸於虛無。

樓主做到呢個地步，已經足夠。
都係瞓啦。

你唔講我仲以為我殺左你全家添

放棄生命喺你呢啲迷信撚眼中，就咁十惡不赦？
又唔係斬死幾個人陪葬。
人終有一死，早死遲死交畀生命嘅主人決定。
你管得著嘛？

已有朋友找到她。人冇事。Thank goodness!

未有新聞 追縱緊
有冇手足仲搵緊

手足搵返 fced

哇，過左幾個鐘仲講緊你個套價值觀
人類知道有同類想了結自己生命
一定會去阻止/勸，本能黎
所以點解大家覺得你講緊廢話

不如睇下成個討論串係咪得我一個咁講呢？

齋睇樓主pin嘅底下回覆都得喎
理據上駁唔到就拎大多數說事，
不如話匪國十四億人公投要處死全香港人，如果係同意票高你又制唔制？

點解做人連自殺既權利都唔可以有？

Pin plz
tommy都出咗po，應該真係搵返